\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Prática de Circuitos Eletrônicos 1}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Noções de métodos experimentais.
 \\
Elementos armazenadores de energia.
 \\
Grandezas elétricas e conceitos básicos de circuitos elétricos.
 \\
Funções singulares: degrau unitário, rampa unitária, impulso.
 \\
Leis de Kirchhoff e circuitos resistivos.
 \\
Transformada de Laplace: Análise de transitórios e em regime permanente senoidal.
 \\
Métodos de resolução: análise nodal e análise de malhas.
 \\
Diodo ideal e Amplificadores Operacionais.
 \\
Técnicas de análise: superposição, transformação de fontes, equivalentes Thevenin e Norton  Circuitos de 1ª e 2ª ordens.
 \\
Equivalentes Thevenin e Norton
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Noções de métodos experimentais; Elementos armazenadores de energia
 \\
2. Grandezas elétricas e conceitos básicos de circuitos elétricos. Funções singulares: degrau unitário, rampa unitária, impulso.
 \\
3. Leis de Kirchhoff e circuitos resistivos. Transformada de Laplace: Análise de transitórios e em regime permanente senoidal.
 \\
4. Métodos de resolução: análise nodal e análise de malhas. Diodo ideal e Amplificadores Operacionais.
 \\
5. Técnicas de análise: superposição, transformação de fontes, equivalentes Thevenin e Norton  Circuitos de 1ª e 2ª ordens.
 \\
6. Equivalentes Thevenin e Norton
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Richard C. Dorf e James A. Svoboda. Introdução aos Circuitos Elétricos. 8ª edição. Editora: LTC. Ano 2012
 \\
Behzad Razavi. Fundamentos de Microeletrônica. 1ª edição. Editora: LTC. Ano 2010
 \\
James W. Nilsson e Susan A. Riedel. Circuitos Elétricos. 8ª edição. Editora: Prentice Hall. Ano 2009
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Robert L. Boylestad e Louis Nashelsky. Dispositivos Eletrônicos. 8ª . Editora: Prentice Hall. Ano 2007.
 \\
Albert Malvino e David J. Bates. Eletrônica Volume 1. 7ª edição. Editora: McGraw Hill. Ano 2008.
 \\
Adel S. Sedra e Kenneth C. Smith. Microeletrônica. 5ª edição. Editora: Prentice Hall. Ano 2007.
 \\
Paul Horowitz e Winfield Hill. The Art of Electronics. 2ª edição. Editora: CUP. Ano 1989
 \\
Kraig Mitzner. Complete PCB Design using OrCAD Capture and PCB. 1ª edição. Editora: Newnes. Ano 2009.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Equações Diferenciais 1 OU Cálculo 2
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

